【美領館賣地】美國人陳啟宗旗下恒隆奪壽臣山地皮

今次成功平執美國駐港澳領事館壽臣山宿舍地的恒隆，屬於香港老牌發展商，曾經發展淘大花園等大型屋苑，在70年代規模曾經與長實、新地等相若，但自90年代開始淡出香港市場，積極在內地發展，鮮於在香港買地發展，對上一次購買大型住宅住宅地已經是20年前。集團主席陳啟宗去年初曾經指不擔心中美貿易戰，認為「只要美國不是過分憨居(鲁莽)」，貿易戰不會過分悲觀。

恒隆創辦於1960年，創辦人陳曾熙最初在50年代與林汝珩、陳德泰及康有為的兩位姪子共同創辦「大隆建築公司」，但之後自立門戶在1960年成立恒隆，將在今年9月13日迎來60周年。

集團近年鮮有在香港投得地皮，對上一次投得官地，應該是在2000年樓市低谷「撈底」，前後購入九龍站、大角咀海輝道地皮，分別建成君臨天下、浪澄灣，而數年雖然亦有向恒地購入北角電氣道商業地盤，以及收購淘大工業村1座的工廈重建。

在今年初恒隆主席陳啟宗就曾經指，「若香港無人買地，才會買」，認為香港有許多資產雄厚的企業在競逐土地。

至於由90年代接棒的陳曾熙長子陳啟宗早在美國留學，曾經有傳媒報道陳啟宗曾經透露，在美國居住16年，從來無準備返香港，在美國工作，所以拿了美國護照。

陳啟宗近年亦不時評論中美關係，除了批評美國介入香港事務外，在去年初出席傳媒茶敘時就指，對中美貿易戰不會過分悲觀，認為「只要美國不是過分憨居」，雙方都會讓步，但就稱擔心美國會因政治原因拿香港來「祭旗」。

https://ps.hket.com/article/2749252

係接火棒定係做投名狀？

美國政府 賣返俾一間美國人管理嘅公司
起完之後賺香港人嘅錢

救快必
要向法庭提供真實証據
寫「是特首的言行令我憎惡政府」在紙或布上
日日貼在手袋，背包上，帶出街
「是警方的言行⋯⋯⋯」
大家只需寫出真相就得